\subsection{Regresi Susun}
Menurut blabla, Regresi Susun atau Stacked Regression merupakan metode untuk membentuk kombinasi linear dari beberapa model prediktif yang berbeda-beda untuk meningkatkan akurasi dari prediksi. Ide utama model ini adalah menggunakan validasi-silang dan metode kuadrat terkecil (\textit{least square}) untuk menentukan koefisien-koefisien dalam pengombinasian ini. Penggunaan metode kuadrat terkecil dapat mengalami masalah yaitu koefisien yang dihasilkan menyebabkan \textit{overfitting} pada data. Hal ini dikarenakan prediktor-prediktor pada regresi susun merupakah hasil prediksi dari model-model prediktif berbeda yang menggunakan gugus data yang sama. Masalah ini dapat diatasi dengan menggunakan metode validasi-silang pada data untuk menghasilkan nilai prediksi pada model-model prediktif. Masalah lainnya yang muncul adalah prediktor-prediktor pada regresi susun memiliki korelasi yang kuat karena prediktor-prediktor tersebut melakukan prediksi untuk hal yang sama. Jika koefisien-koefisien Regresi Susun dihitung dengan menggunakan metode kuadrat terkecil, maka koefisien-koefisien tersebut sangat sensitif terhadap perubahan-perubahan kecil pada data. Implikasinya Regresi Susun tidak mampu mengeneralisasikan dengan baik. 

\
Hal yang dapat dilakukan untuk mengatasi keofisien regresi dengan variable prediktor yang berkorelasi adalah menggunakan regresi \textit{rkdge}. Namun, berdasarkan hasil eksperimen dari blabla, regresi \textit{ridge} menunjukkan hasil yang lebih baik tetapi tidak konsisten dibandingkan dengan model regresi dengan kuadrat terkecil. Metode lain yang menghasilkan hasil yang baik yang konsisten adalah  metode kuadrat terkecil dengan kendala nonnegatif. Secara matematis hal ini dapat ditulis:

\begin{equation}
\begin{aligned}
& \underset{\beta_{k}}{\text{min}}
& & \sum_{n} (y_{n}-\sum_{k}\beta_{k} z_{kn})^{2} \\
& \text{kendala}
& & \beta_{k}>0 \\
\end{aligned}
\end{equation}
untuk $k=1,\ldots,K$.


Selain ukuran performa model yang ada pada Table \ref{perfd}, terdapat ukuran performa model yang didapatkan dari kombinasi dari ukuran performa model pada Tabel \ref{perfd}. Salah satu contohnya adalah G-mean. Ukuran performa model ini merupakan hasil dari rataan geometrik antara sensitifitas dan spesifisitas, secara matematis dapat dinyatakan
\begin{equation}\label{gmean1}
\text{G-mean} = \sqrt{\text{Sensitifitas}\times \text{Spesifisitas}}
\end{equation}




\item Memformulasikan metode Super Learner, Decision Tree dan Integer Cuckoo Search sehingga menjadi metode Super Tree. Prosedur Cuckoo Search Super Tree adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item Menggunakan kandidat model dasar Decision Tree sebanyak $10$ model yang masing-masing diatur nilai hiperparamternya.
	\item Menggunakan metode validasi-silang dengan $5$ lipatan, yang digunakan untuk optimisasi hyperparameter dengan menggunakan Integer Cuckoo Search
	\item Melakukan optimisasi hiperparameter-hiperparameter pada Super Learner dengan menggunakan Integer Cuckoo Search. Adapun langkah-langkahnya adalah sebagai berikut:
	\begin{enumerate}
		\item Menentukan parameter dari algoritme Discrete Cuckoo search, yaitu 
		$n=15$, $p_{a}=0.05$, $\alpha=0.01$, dan $\text{Max}(\text{G})=100$.
		\item Membangkitkan populasi awal dari sarang burung host, dimana sarang burung tersebut merupakan hiperparameter dari Decision Tree.
		\item Menggunakan ukuran performa model G-mean pada persamaan \ref{gmean1} sebagai nilai fitness.
		\item Mendapatkan hiperparameter model dasar terbaik yang memaksimumkan nilai fitness dengan menggunakan Integer Cuckoo Search dan validasi-silang.
	\end{enumerate}
	
\end{enumerate}





\subsection{Super Tree}
Selain merupakan gabungan dari beberapa jenis model yang berbeda, model dasar pada Super Learner juga bisa berupa model yang sama dengan hiperparamter yang berbeda. Hal ini tidak menyalahi prinsip diversitas pada metode \textit{ensemble} karena hiperparameter yang berbeda-beda menyebabkan kesalahan prediksi menjadi beragam. Pada bagian ini, model Super Learner akan dikembangkan dengan menggunakan Decison Tree (dalam hal ini menggunakan algoritme CART) sebagai model dasar yang hiperparameternya diatur berbeda-beda. Banyaknya Decision Tree yang digunakan adalah sebanyak $10$ pohon, hal ini berarti model dasar yang digunakan pada Super Learner ini ada sebanyak 10 model. Super Learner dengan Decision Tree ini menggunakan hiperparameter minsplit yang berupa bilangan bulat. Batas pencarian minsplit ini adalah $[2,4n/5]$, yang mana $n$ merupakan banyaknya observasi pada gugus data tertentu. Batas atas dari minsplit ini bernilai $4n/5$ dikarenakan penggunaan validasi-silang sebanyak $5$ lipat, yang menyebabkan banyaknya observasi pada data latih yang digunakan sebanyak $4/5$ dari banyaknya observasi pada gugus data.  Hal ini menyebabkan algoritme Integer Cuckoo Search cocok sebagai algoritme yang untuk mencari pengaturan hiperparamter terbaik supaya antara Decision Tree satu dengan yang lain memiliki diversitas yang cukup tinggi. Model Super Learner dengan Decision Tree yang menggunakan Integer Cuckoo Search untuk mencari pengaturan hiperparamter terbaik ini disebut dengan Super Tree agar mempermudah membedakan model ini dengan model Super Learner lainnya.  

\begin{table}
	\centering
	\caption{Nilai G-mean dari Super Tree pada setiap gugus data tolok ukur}
	\begin{tabular}{l l p{1.5cm}}
		\hline
		No & Nama data  & G-mean \\
		\hline
		1 & Pima Indians Diabetes & 0.721 \\
		2 & Climate Model Simulation & 0.723 \\
		3 & Credict Approval & 0.870 \\
		4 & Credit German & 0.621 \\
		5 & Indian Liver Patient & 0.532 \\
		6 & Blood Transfusion & 0.584 \\
		7 & NASA KC2 & 0.791 \\
		8 & NASA PC1 & 0.376 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{gmeanst}
\end{table}%
Hasil peforma Super Tree dalam prediksi yang diukur dengan menggunakan nilai G-mean pada setiap data tolok ukur ditunjukkan pada Tabel \ref{gmeanst}. Nilai G-mean pada Super Tree ini memiliki nilai yang tidak terlalu besar pada gugus data tolok ukur yang sama seperti yang diperoleh pada CSSL. Gugus data yang memiliki nilai G-mean yang kecil di kedua model adalah gugus data Indian Liver Patient dan NASA PC1. Hal ini mengindikasikan bahwa kemungkinan kedua gugus data ini salah satu atau kedua kelasnya memang sulit diprediksi. Pemodelan gugus data tolok ukur dengan model-model yang populer pada bagian selanjutnya dapat menunjukkan apakah dugaan tentang gugus data Indian Liver Patient dan NASA PC1 memang benar.


\subsection{Perbandingan Cuckoo Search Super Learner dan Super Tree dengan model-model lainnya}
Pada bagian ini, model CSSL dan Super Tree performanya dibandingkan dengan beberapa model-model populer yaitu Random Forest, Extreme Gradient Boosting (XGBoost), AdaBoost, Conditional Forest, Gaussian Process, glmboost,Support Vector Machine (SVM), Extra Tree,Evolutionary Tree. Selain dibandingkan dengan model-model populer, khusus untuk CSSL juga dibandingkan dengan  kandidat model dasar yang digunakan oleh CSSL.  

\begin{table}
	\centering
	\caption{Nilai G-Mean (dalam persen) dari kandidate model dasar, Super Learner, CSSL dan Super Tree}
	\begin{tabular}{l p{1.2cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{0.9cm} p{0.9cm} p{0.9cm} }
		\hline
		\multirow{2}{*}{Nama Model} & \multicolumn{8}{c}{Nama gugus data} \\
		\cline{2-9}
		& Diabetes & Climate & Credit & German & Liver & Blood & KC2 & PC1 \\
		\hline
		Conditional Tree & 70.23 & 70.16 & 86.72 & 56.86 & 0.00  & \textbf{62.33} & 68.22 & 21.07 \\
		C50   & 71.27 & 62.14 & 84.78 & 58.13 & 49.83 & 55.55 & 66.30 & 45.58 \\
		J48   & 68.15 & 66.10 & 84.40 & 58.01 & 52.64 & 59.00 & 66.40 & 36.85 \\
		CART  & 70.00 & 73.37 & 86.41 & 58.69 & 59.28 & 56.65 & 62.65 & 38.35 \\
		Naïve Bayes & \textbf{71.76} & 58.46 & 68.20 & \textbf{67.59} & \textbf{60.47} & 39.10 & 60.40 & 51.10 \\
		Neural Network & 33.40 & 47.94 & 74.23 & 5.94  & 0.00  & 4.50  & 31.70 & 0.00 \\
		Logistic Regression & 70.75 & \textbf{83.73} & 86.93 & 64.28 & 47.62 & 28.41 & 61.60 & 20.15 \\
		OneR  & 62.85 & 9.69  & 86.72 & 37.18 & 29.70 & 19.36 & 61.55 & 17.57 \\
		IBk   & 66.66 & 37.90 & 82.07 & 63.67 & 58.89 & 45.66 & 67.06 & \textbf{62.87} \\
		Super Learner & 69.79 & 80.18 & 86.53 & 62.66 & 56.48 & 48.02 & 59.39 & 35.95 \\
		CSSL  & 69.79 & 77.46 & \textbf{87.81} & 64.11 & 44.37 & 49.17 & \textbf{86.32} & 61.53 \\
		Super Tree & 69.79 & 80.18 & 86.53 & 62.66 & 56.48 & 48.02 & 59.39 & 35.95 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{basevs}%
\end{table}%

\begin{table}
	\centering
	\caption{Nilai G-Mean (dalam persen) dari kandidate model-model populer, Super Learner, CSSL dan Super Tree}
	\begin{tabular}{l p{1.2cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{0.9cm} p{0.9cm} p{0.9cm} }
		\hline
		\multirow{2}{*}{Nama Model} & \multicolumn{8}{c}{Nama gugus data} \\
		\cline{2-9}
		& Diabetes & Climate & Credit & German & Liver & Blood & KC2 & PC1 \\
		\hline
		Random Forest & 71.33 & 16.02 & \textbf{87.95} & 59.37 & 51.15 & 47.33 & 65.84 & 51.83 \\
		Xgboost & 67.88 & 56.79 & 85.07 & 60.98 & 48.10 & 54.68 & 61.74 & 41.56 \\
		Ada Boost & \textbf{72.31} & 68.16 & 87.63 & 61.54 & 49.84 & 55.70 & 63.49 & 51.49 \\
		Conditional Forest & 71.37 & 5.00  & 86.77 & 41.52 & 43.93 & 55.53 & 63.52 & 19.39 \\
		Gaussian Process & 71.62 & 0.00  & 64.26 & 32.30 & 37.43 & \textbf{56.18} & 60.37 & 34.60 \\
		Glm Boost & 69.84 & 25.49 & 87.02 & 54.66 & 10.74 & 23.12 & 60.54 & 12.05 \\
		SVM   & 68.97 & 14.47 & 65.43 & 23.02 & 10.41 & 52.80 & 60.20 & 0.00 \\
		Extra Trees & 70.75 & 0.00  & 86.36 & \textbf{64.15} & 55.53 & 46.93 & 64.21 & 49.38 \\
		Evolutionary Tree & 68.73 & 50.90 & 86.57 & 55.65 & 35.58 & 33.49 & 60.39 & 30.62 \\
		Super Learner & 69.79 & \textbf{80.18} & 86.53 & 62.66 & \textbf{56.48} & 48.02 & 59.39 & 35.95 \\
		CSSL  & 69.79 & 77.46 & 87.81 & 64.11 & 44.37 & 49.17 & \textbf{86.32} & \textbf{61.53} \\
		Super Tree & 69.79 & \textbf{80.18} & 86.53 & 62.66 & \textbf{56.48} & 48.02 & 59.39 & 35.95 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\label{famousvs}%
\end{table}%

